印度據報最早在斯里蘭卡連環襲擊前兩周已查到相關情報

印度據報最早在斯里蘭卡血腥連環炸彈襲擊發生前兩個多星期，已經查到相關情報，並轉告斯里蘭卡，但最終未能阻止慘劇發生。

在印度新德里專門研究南亞局勢及安全問題的非政府組織「衝突管理學院」，一名主管說印度警方之前一直調查在南部地區，同情極端組織「伊斯蘭國」的人，期間發現一個簡稱「NTJ」，叫「全國認主學大會」的斯里蘭卡本土激進組織，在背後獲「伊斯蘭國」支持。

該名主管說，印度警方成功截聽到「NTJ」的通訊，進而調查組織的襲擊圖謀，查到「NTJ」打算襲擊的目標、施襲時間、地點、及自殺式襲擊者的身分和位置。在襲擊發生前幾個星期，至襲擊日早上，印度當局都陸續將查到的資料，轉告斯里蘭卡政府高層官員，但襲擊仍然發生。

斯里蘭卡總統西里塞納，及總理維克拉馬辛哈，過去一個星期一再表示在襲擊發生前，無人知會他們相關情報。西里塞納較早前宣布，取締「NTJ」及另一個簡稱「JMI」的本土極端組織，兩個組織的所有活動將被禁止，財產被政府扣押。

證明斯理蘭卡政府唔覺得天主教徒死係咩一回事

知唔知同阻唔阻止到係兩回事嚟嘅... 啲回撚咁癲
利申唔係幫個政府

知道晒時間地點同施襲者身分都做唔到野，我搵隻牧羊犬管治安得啦，洗撚納稅俾警犬咩

當個總統講啲嘢係真嘅話，中間俾人截咗啲情報，去唔到決策層都係有可能

不過呢啲國家覺得唔會關自己事同埋管治係垃圾都係真